\clearpage
\section{Theoretische Grundlagen}
\label{sec:theorie}

\subsection{Sputterprozess}
Die Idee des Sputterprozesses besteht darin, per Ionenaufprall das Target zu zerstäuben. Dafür müssen gleichmäßig Ionen erzeugt und beschleunigt werden.\\
Dies wird mithilfe eines Sputtergases in geringer Konzentration erreicht. Das Beschleunigen übernimmt ein starkes elektrisches Feld. Dessen Kathode befindet sich am Target und die Anode am Substrat welches besputtert werden soll.\\

Durch zufällig auftretende Ionen im Gas, finden sich erste freie Elektronen. Diese werden beschleunigt und lösen mehr Elektronen aus, es entsteht eine selbstständige Glimmentladung die konstant Ionen produziert.\\

Die Ionen treffen auf das Target und lösen eine gewisse Anzahl an Targetatomen aus, die sogenannte \textbf{Sputterausbeute} (ausgelöste Atome pro Ion). Diese Ausbeute hängt von einigen Faktoren ab:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ionenenergie:} Bis zu einer gewissen Energie lösen Energiereichere mehr aus, jedoch haben sie auch eine höhere Eindringtiefe, somit gibt es ein Maximum bei einigen \SI{e4}{\electronvolt}
    \item \textbf{Targetmaterial:} Bestimmte Materialien wie Cu oder Au geben leichter ihre Atome ab. Dies ist periodisch zu den Gruppen der Übergangsmetalle
    \item \textbf{Ionenmasse:} Wie Ionenenergie. Bei hoher Energie sollte Ionenmasse größer sein als die Targetmasse (Atommassen)
    \item \textbf{Einfallswinkel:} Bei leicht schrägem Winkel ist die Auslösung wahrscheinlicher. Als Unterstützung wird ein Magentfeld angelegt, was zu Schraubenbewegung der Ionen führt
\end{itemize}

\subsection{Magneto-Optischer KERR Effekt}

Der Magneto-Optischer KERR-Effekt (MOKE) nutzt die Tatsache, dass linear polarisiertes Licht als Überlagerung von zwei entgegengesetzt zirkular polarisierten Strahlen angesehen werden kann. 

Wenn ein linear polarisierter Lichtstrahl auf einen magnetisierten Stoff trifft, wechselwirkt der Strahl mit den Elektronen des Materials. Aufgrund von quantenmechanischen Auswahlregeln der Energieübergänge unterscheiden sich die links- und rechts zirkular polarisierte Strahlen. Dies führt zu verschiedenen Absorptionsspektren der beiden Strahlen und führt zu eine Drehung der Polarisationsachse sowie einer Änderung von linear zu elliptisch polarisiertem Licht. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{images/Moke-Polarisation.png}
    \caption{Illustration der Polarisationsänderung \cite{skript_MOKE}}
    \label{fig:moke_pol}
\end{figure}

Klassisch kann der Kerr-Effekt mittels der Lorentz-Theorie beschrieben werden, hierrauf soll aber nicht weiter eingegangen werden.

Abschließend sei noch gesagt, dass zwischen drei verschiedenen Arten des MOKE unterschieden wird. Diese sind in \autoref{fig:types_of_moke} gezeigt. Mit unserer Messung können wir nur den polaren Kerr-Effekt messen.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{images/types_of_moke.png}
    \caption{Illustration der verschiedenen MOKE Arten \cite{skript_MOKE}}
    \label{fig:types_of_moke}
\end{figure}


\subsection{Verwendete Formeln}
Hier werden alle Formeln aufgeführt, welche in der Auswertung verwendet werden, sowie die sich daraus ergebenden Fehler.\\
\subsubsection{Bestimmung des KERR-Winkels}
Aus den Messungen erhalten wir die Spannungen von Kanal A und B addiert, sowie die Differenz der beiden. Damit lässt sich nun der KERR Winkel bestimmen:
\begin{equation}
    2\cdot \theta_K \approx \sin(2\cdot\theta_K) = \frac{U_A-U_B}{U_A+U_B}
    \label{eq:KERR-Winkel}
\end{equation}
\\
Der Fehler hierauf wird über eine Messung bestimmt.\\

\subsubsection{Bestimmung des Koerzitivfeldes}

Die Bestimmung des Koerzitivfeldes wird mittels linearer Modelle durchgeführt. Das benutzte Modell entspricht 
\begin{equation}
       \Theta = a \cdot H + b
\end{equation}
Fehler werden aus dem Rauschen der jeweiligen Messreihe abgeschätzt.
\subsubsection{Bestimmung des Kompensationspunktes}
Für die Bestimmung des Kompensationspunktes muss eine sinnvolle Auftragung des Koerzitivfeldes $H_c$ ausgesucht werden. Wir nutzen ein lineares Modell:
\begin{align}
    \frac{1}{H_c} &= a \cdot T + b\\
    \sigma_{\frac{1}{H_c}}^2 &= \left(\frac{\sigma_{H_c}}{H_c^2}\right)^2
    \label{eq:koerzitiv_invers}
\end{align}
\\
Dabei sind a und b die Fitparameter der linearen Regression. Der Fehler auf $\frac{1}{H_c}$ pflanzt sich aus dem Fehler auf $H_c$ fort und wird für die lineare Anpassung verwendet\\

Wir suchen nun den Schnittpunkt dieser Gerade mit der x-Achse. Da die Steigung sich für Werte unter dem Kompensationspunkt und über dem Kompensationspunkt unterscheidet, werden 2 Anpassungen gemacht, jeweils für die entsprechenden Bereiche. Die Schnittpunkte, sowie ihre Fehler erhalten wir über:
\begin{align}
    T_K &= -\frac{b}{a} \\
    \sigma_{T_K}^2 &=  \left(\frac{\sigma_b}{a}\right)^2 + \left(\frac{b\cdot\sigma_a}{a^2}\right)^2
    \label{eq:kompensationstemperatur}
\end{align}